---
title: >-
    حکمت شمارهٔ ۶۱
---
# حکمت شمارهٔ ۶۱

<div class="n" id="bn1"><p>جان در حمایت یک دم است و دنیا وجودی میان دو عدم.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>دین به دنیا فروشان خرند، یوسف بفروشند تا چه خرند؟!</p></div>
<div class="n" id="bn3"><p>اَلَم اَعهَد اِلَیکُم یا بَنی آدَمَ اَن لاتَعبُدوا الشَّیطانَ؟</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به قول دشمن پیمان دوست بشکستی</p></div>
<div class="m2"><p>ببین که از که بریدی و با که پیوستی</p></div></div>